<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Project on Hi! I&#39;m Xiayin</title>
    <link>https://yingxiayin.github.io/categories/project/</link>
    <description>Recent content in Project on Hi! I&#39;m Xiayin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2021 Xiayin YING All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yingxiayin.github.io/categories/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ToSense</title>
      <link>https://yingxiayin.github.io/post/project/tosense/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yingxiayin.github.io/post/project/tosense/</guid>
      <description>项目背景 商品展示方式作为购物环境中的重要因素，在最近二十年间不断变迁。
八九十年代，商品展示仍然处于非常基础的阶段。小卖部里商品包装袋上的文字说明以及导购员的口头介绍，就是那个年代获取商品信息的渠道。进入二十世纪，购物环境升级，海报等图文说明日渐丰富。商场中随处可见图文并茂的广告牌，吸引着人们的眼球。而网购的兴起，更是带来全新的商品展示方式。各种网购平台成为人们线上了解商品的新渠道。而随着新零售浪潮来临，线下体验重新受到广泛关注，各种新零售体验店出现，带来了新的商品展示方式。比如各类互动式电子屏幕，让人们能够全方位、个性化地了解一款产品。在商店内，我们经常能见到可交互的LED显示屏，通过一方方屏幕，用户能够涉猎自己感兴趣的信息。可以看到，商品展示正朝着用户体验更为舒适自由和便捷的方向发展。
另一方面，随着各种高科技的发展，AR技术，VR技术，全息投影也被应用于商品展示，以吸引客户眼球，提升购买率，成为新零售的新型营销手段。研究显示，技术创新与体验结合，能拉近企业与消费者的距离。突破了传统简单的价格营销模式，吸引了更多消费者积极参与产品的制作过程，并且使得消费者在体验过程中能够触动内心情感，产生更强烈的购买意愿。高科技增强了商品展示的效果，将虚拟信息与商品信息进行融合，从而让人们获得更真实的线下体验。
未来的新零售，还将继续以消费者的体验为核心，利用人工智能、大数据、虚拟现实等新技术，提升用户的线下购物体验，促进消费体验升级。而随着NLP、图像识别、AR/VR、生物识别、机器人等技术逐渐成熟，应用门槛越来越低，商品展示的形式又将经历新一轮的变革，更智能、更便捷、体验与服务更友好的展示方式，亟待出现。
需求挖掘 尽管商品展示方式在不断变迁，目前的展示方式仍然聚焦于单维的视觉体验。原本应该立体鲜活的商品，在这样单维、刻板的展示方式下，失去了应有的活力。
“五感营销”理论作为新型营销理论，指的是利用人体感官的视觉、听觉、触觉、味觉与嗅觉，开展以“色”悦人、以“声”动人、以“味”诱人、以“情”感人的体验式情景销售。其目标是创造丰富的知觉体验，让消费者参与其中并有效调动消费者的购买欲望。它作为体验营销的一种，其目的是创造独特的五感体验，让那些顾客融入感情从而有效的激发消费者购物欲的营销方式。
Krishna（2012）在一篇综述文章中提出了整合的“感官营销概念模型”。模型图的最左侧是主要的触发变量——五种感官。人体主要通过五种感官与外界环境进行物质与信息交互。当外界环境刺激人体的不同感官细胞时，人体形成不同的“感觉”（sensation）。随后，当个体对这些感觉获得的刺激有了知晓（awareness）和理解（understanding）时，个体就形成了“知觉”（perception）。
这一理论与新零售语境下，我国消费者对于商品感知的更高要求不谋而合。我国作为一个充满机会并拥有巨大潜力的商业零售市场，迫切渴望全新的服务和多感官体验。商品展示作为人们了解商品、体验商品的直接入口，应该与“五感营销”结合，通过营造更加立体、更加生动和鲜活的商品体验，增强消费者对于商品的感知。这一方面促进了消费者线下购物体验的升级，另一方面也有利于商家的经营管理。
所以，我们希望在现有的商品展示方式的基础上，进行革新。商品展示应该摆脱单维视觉体验的限制，拥抱更多的维度，从“大众化”单维营销转向“个性化”立体体验，让用户能够感知到商品的立体鲜活。同时，我们希望商品展示从“创销量”的目的走向“创人文”，结合人文、自然、艺术使得商品脱去“商味”，利用多感官通道向用户传达商品背后的故事，让消费者不仅在消费，更在观赏。
产品概述 至感展柜（Tosense）是一款面向新零售场景的新型展柜，其主要功能为通过增加产品信息呈现内容、丰富产品信息呈现方式，从多感官层面上展现产品的故事感，提升用户的购物体验，便利用户的决策，提高用户的满意度与忠诚度。
 增加信息呈现内容：至感展柜应用了伪全息投影技术，将虚拟信息与实体产品融合，打破了信息与产品之间的距离，将以往呈现在商品包装、海报上死板、平面的信息变得更加生动、立体。用户可以通过简单手势与画面进行如电影般的增强现实交互，根据自己的喜好定向获取信息，对感兴趣的产品进行深入对了解。 丰富信息呈现方式：至感展柜突破了平常以图文信息为主的产品信息呈现方式，通过风、雾、光、声等感知增强模块，增加了体验维度，将触觉、嗅觉、听觉引入到交互之中，从五感层面打造一个立体鲜活的购物体验空间，让用户沉浸在产品的故事当中，与“活”过来的产品进行面对面的交流。  此外，至感展柜允许商家自定义展示对象与展示内容，具有高灵活度与高普适性，可应用于数码店、美妆店、书店等多种线下零售场景。
至感展柜是对线下购物的体验一次提升、创新与重塑，它顺应了当前消费者追求优质体验、愿为体验付费的新消费理念。至感展柜的出现，将赋予新零售场景新的生命力。
造型结构 基本结构 设计之初，我们参考了现有展柜、ToyFx展示盒以及全息成像装置，结合各个模块的工作最佳工作状态，对产品的基本结构进行了讨论，最终得出的产品形态分为三个部分：顶部投影结构、中部全息成像结构以及底部主控结构。
 顶部投影结构由一块高清液晶显示屏、主光灯、氛围灯、风扇、商品识别摄像头等部件构成，主要功能为识别商品并投射商品信息画面，辅以布光、造风功能。 中部全息成像结构为一块斜45°、镀有幻影成像膜的玻璃板，主要功能为承接顶部投影，生成全息成像的立体画面。 底部主控结构包括了主机、树莓派、leap motion、雾化器、音箱等部件，主要功能为识别用户手势以及作为至感展柜的“大脑”控制所有模块，辅以生雾、聚声功能。  造型迭代 第一版造型——封闭式立柜结构 确定了产品的基本结构后，我们根据产品使用场景以及功能，确定了至感展柜干练、科技的风格。我们参考了一些风格相近的现有产品意象后，利用草图推敲出了带抽屉的封闭立柜式造型。在这版造型中，为了保证最佳成像效果，选择了左右和背后均用不透光板密合的设计。用户在使用时需要将斜玻璃板翻起，再将商品放入。经讨论，我们认为这样子的使用方式过于麻烦，且全封闭式的设计容易给使用者带来压迫感，因此我们进行了造型迭代。
第二版造型——全开放立柜式结构 第二版造型为全开放立柜式结构，在前一版的基础上，去掉了两侧的不透明板，增加了圆角以及玻璃材质的使用面积，减轻产品的笨重感和锐利感。用户可以直接从侧面将商品放入展柜，使用起来更加方便。
第三版造型——半开放盒式结构 考虑到耗材成本问题以及结构稳定问题，我们对造型进行了进一步改进：进一步增加圆角的使用，搭配金属漆材质，底部增加一条指示灯带，使产品更具有现代感、科技感、未来感；削减展柜高度，减去抽屉设计，在减少材料消耗的同时，使产品具有更高的自定义性；两侧增加不完全封闭的透明亚克力板，在保证用户能够顺畅地从侧面放入商品的同时，提升成像清晰度，提高结构稳定性。经多次修改，我们最终将产品确定为半开放盒式结构的造型。
为验证结构的合理性，我们利用硬纸板搭建草模，测试各个模块是否能够正常工作，并进一步确定产品的尺寸和各个模块的放置位置。
在尺寸上，我们最终采用近似正方体的设计，400 * 544 * 482mm的整体尺寸大小，使得展柜为产品信息呈现提供足够的画幅的同时，与放置其中的商品视觉比例不失衡，给人平稳大方之感。
在材质上，我们采用黑色磨砂ABS塑料件搭配深灰色金属漆面ABS塑料件构造机身主体，减轻严肃感，提升年轻感。侧面的5mm厚的透明亚克力板即是支撑结构也是遮光部件，这种开放性设计即保证产品稳定性以及画面成像效果，又使得展柜不过于封闭与死板，给用户更舒适的使用体验。
核心模块 根据功能，至感展柜的内部构造可以分为六个模块：
成像模块、识别模块、造风模块、布光模块、生雾模块和声音模块。
成像模块 成像模块是至感展柜的核心模块，由一块显示屏和一块45°斜幻影成像膜构成。显示屏上的画面在幻影成像膜上折射成像，生成仿佛漂浮在空气中、具有感官维度的裸眼3D画面。虽然结构简单、成本较低、容易制作，但是却能够实现优秀的视觉效果。
识别模块 识别模块包括了商品识别模块和手势识别模块，是至感展柜与外界“沟通”的渠道。
 商品识别模块的主要部件为一个摄像头，通过人工智能图像识别技术，使得用户只需将商品放入展柜即可快速识别，商家无需为每一个商品都贴上标签，优化了用户体验，降低了人工成本。 手势识别模块的主要部件为一块Leap motion，识别范围广、种类多、速度快，保证用户能够体验一个流畅的交互过程。  造风模块 造风模块由两个大功率静音风扇构成，能够实现多档风量，且风力稳定、工作噪声低、线圈发热小，使用户仿佛感受到自然之风。
布光模块 布光模块分为补光模块和辅光模块。补光模块为一条双色LED灯带，可根据环境光情况智能调节灯光的冷暖明暗，无论在什么样的场景下，商品都可以展现最佳视觉效果。辅光模块主要为两条全彩LED灯带，颜色丰富、发光稳定，能够适应多种氛围。
生雾模块 生雾模块的主要元件为一个雾化振片，振片工作时通过超声波振动将储水盒中的纯净水雾化成水雾，出雾快、雾量大、耐腐蚀，即可实现青烟袅袅的效果，也可实现云雾缭绕的效果。
声音模块 声音模块的主要元件为一个双喇叭小音响，音色饱满，音质通透，且双扬声器构造、导音锥设计和独立声腔结构，能够营造出真实的立体环绕声，使用户身临其境，沉浸其中。
功能介绍 至感展柜的功能分为信息展示与体验增强两部分：
信息展示 信息展示是至感展柜的主要功能。商品放入展柜并被识别后，对应的基本信息与产品故事会呈现在幻影成像膜上。
商品信息获取 用户可以将商品放入展柜，待展柜顶部的商品识别摄像头识别到商品后，后台调用对应的商品信息，显示屏将画面投射到幻影成像膜上，从使用者的视角看去，信息画面与实体商品仿佛融为一体。用户可以从画面中获知产品的故事、成分分析与外观细节、价格与实时销售情况、评论与购买指南等信息，还可以通过点击、滑动、拖拽、旋转、缩放等手势对画面进行信息选择、页面切换等操作，根据自身兴趣点获取更多信息。
商品营销展示 至感展柜也可以被作为展示陈列柜使用。用户浏览完商品信息后，可以直接将商品留在展柜上。当展柜感应到商品放置其中但3分钟内没有检测到手势操作时，幻影成像膜上的画面会开始自动轮播。商家也可以直接将需要特别展示的商品放入展柜中，以吸引往来顾客的注意力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linju</title>
      <link>https://yingxiayin.github.io/post/project/linju/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yingxiayin.github.io/post/project/linju/</guid>
      <description> 项目背景 以“社区生活”为切入口，本项目希望挖掘“社区生活”语境中可能存在的需求。初步观察得出，一个中国常见社区内一般具有业主、物业、商户、公共设施这四个部分。那么，我们希望这四者之间形成新的链接与故事。
可行性分析 我们从用户、技术、市场三个层面对“中国社区产品”的可行性展开分析：
用户层面：当下许多小区住户地理距离虽相近，但相比于胡同院子，小区住户并没有丰富的交流机会；其次，社区住户结构复杂化，社交难度大；社区范围内线下活动稀缺，存在发起难、传播难、组织难的问题。
技术层面：中国社区发展的同时和社区管理形式依旧薄弱，物业居委会的管理手段和服务能力较弱，业主的信息录入和整理几乎空白。同时相应产品不重视用户体验，缺乏积极维护和高效的运营手段。
市场层面：一二线城市的中高端社区越来多，社区的构建也越来越规范化，社区住户群体基数庞大。社区住户越发需求一个构建邻里关系的平台，以及这样的平台也能够承载一些社区服务。因此，这一市场保有巨大的潜力。
基于此，我们通过分析产品的目标群体，绘制相关的用户旅程地图，并挖掘设计机会点。
完整调研内容参见这里，密码:0hpk。
产品描述 构建联接居⺠民、物业、商户三者的智慧互联的新型⼩小区⽣生态。
产品功能 功能架构 针对产品覆盖的用户群体和需求，绘制如下功能架构图：
功能介绍 交互设计 完整设计内容参见这里，密码:tgol。
我的工作 参与产品概念的提出，策划产品功能体系，并参与活动组织工具的交互设计。
挑战 一、在产品架构过程，我们发现，作为一个活动组织发布平台，必然存在人与人之间的交流与沟通。当前，我们已经被大量的社交媒介充斥，用户为什么选择我们的平台而不是在微信群里快速组建活动，换句话说，将用户留存于邻聚是一个相当困难的事。
解决方案（2019年6月）：
 1、在平台内设立建立沟通机制，并以“活动群组，资讯评论”的前提建立这一机制。
2、保证活动管理的工具，包括对人，对物，对活动的全方位管理，让活动的可行性和效果大幅提升。
3、整合（社区、生活相关）资讯，营造社区圈，利用PGC和UGC内容吸引用户，将社区建设工作融于此。
4、设计完整的激励机制，各社区间的排行榜，保证大家举办用户和参与用户的热情。
 思考（2020年2月）：
 1、产品的沟通、活动等机制在钉钉里很完整。
2、社区商家能否将服务融于活动中，实现商户、住户共荣。
3、当代宅文化对社区社交的冲击。
 二、商家需要较高的赞助意愿，事实上，社区周边的商家，用户都非常熟悉，仅仅依靠商家自愿提供赞助资金来维持活动举行存疑。
解决方案（2019年6月）：
 1、拓宽赞助商家丰富度（地理位置可以更广）以及赞助内容的广度（会员、促销）。
 团队成员 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trippo</title>
      <link>https://yingxiayin.github.io/post/project/trippo/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yingxiayin.github.io/post/project/trippo/</guid>
      <description> 完整报告参见这里，密码:96le。
项目背景 传统旅行团失宠，个性化旅行需求增长。
 “中国⼈已经从观光游进⼊了休闲游阶段。经验日益丰富的中国游客要求有深度、有个性且能体验当地⼈生活的旅游，标准化旅游团已无法满⾜他们不断增长的需求。” ——*分析师莉迪娅*·林
 年轻⼈爱旅行，且⾃由行居多。
 年轻人最喜欢通过旅行的方式放松。在旅⾏中非常重视开阔眼界。并且通常选择结伴⾃由行或者独立自由⾏行，旅行团占⽐较小。
 ⻘年⼈热衷探险和⽂化旅行。
 根据YouGov的报告，⻘年⼈比老⼀辈更加重视文化旅行，热衷探险。他们更追求小众、独特的旅游经历。⽽目前的旅行团并不能满足他们的需求。
 电⼦导游更为普及。
 对于⾃助讲解机，游客评价很高：“很好⽤，讲解到位，有些故事听了以后能够与已有的知识联系起来，感觉很不错。每一个展品都讲解得很详细，无线讲解器，⼤概两到三分钟。”
 产品描述 道“听”途“说”
 用听景点讲解的方式解放用户的双眼，专注看风景，赏文物。 提供个性化路线UGC模式，让用户自己创造价值。 简化记录分享过程，让⽤用户“说”故事。  功能架构 交互设计 低保真交互流程 高保真交互细节 我的工作 参与产品前期调研，参与全流程设计设计流程。
挑战 一、产品设计中所有信息分发的核心是LBS，用户需要在固定位置获得内容，一方面这会产生形成隐私的问题，另一方面需要大量景区的合作。
解决方案（2018年12月）：
 1、需要和当地景点深度合作，将景区智能化融入到景区生态体系中。
2、对用户发送的信息脱敏，保证用户个人信息呈现的安全可控。
 二、对声音信息的监管，要保证声音文件有较高的质量。
解决方案（2018年12月）：
 前置的语音识别，积极地人工筛选介入。可以参考电台类、微博视频的监管模式。
 三、声音发送器”听我说“的交互模式偏复杂，不能激发用户发送的欲望。
思考（2020年2月）：
 设计之初，我们希望这个按钮能有对讲机般的效果，实时录音，实时发送，事实上这没有很好地考虑信息的发送和上线的问题。
改进上，我觉得可以考虑信息存储和发布异步，本身设计上就是需要给对应的音频添加更多的信息，后续再去增添发布完全可行。
短视频如此火爆，或许Vlog才是发布内容的最佳载体。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotal</title>
      <link>https://yingxiayin.github.io/post/project/rotal/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yingxiayin.github.io/post/project/rotal/</guid>
      <description>Inspirations All through the ages and around the world, trees have been central to human civilizations, providing a sense of place and interaction. Many cultures look to trees for medicinal and spiritual healing. It is also a common practice in many societies to plant trees to commemorate special occasions like birth, wedding or death anniversaries. Our inspiration is based on the natural role of trees in bringing people together and cherish rootedness of place.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KOI</title>
      <link>https://yingxiayin.github.io/post/project/koi/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yingxiayin.github.io/post/project/koi/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>